{
    "question": "Hitung jumlah bilangan yg habis dibagi 3 tapi tidak habis dibagi 5. Dari 1-75\r\ntolong bantuuu u.u",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3,6,9,12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br>berarti jumlah ada 20 bilangan yang habis dibagi 3 dan tidak habis dibagi 5",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "3, 6.9.12,18,21,24,27,33,36,39,42,48,51,54,57,63,66,69,72<br><br>jadi ada 20",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-modal-berjualan-bu-fitri-meminjam-uang-di-koperasi-sebesar-291",
            "question": "untuk modal berjualan bu fitri meminjam uang di koperasi sebesar rp 5.000.000.00 dengan bunga 1% per bulan ,ansuran tiap bulan yang harus di bayar bu fitri jika meminjam selama 10 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga perbulan = 1% x 5jt = 50.000<br>angsuran perbulan = (1/10) x 5.000.000 + bunga perbulan = 500.000 + 50.000<br>angsuran perbulan = Rp 550.000<br>dengan total yang harus dibayar Rp 5.500.000 selama 10 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-x1-dan-x2-akar-akar-2xkuadrat-10x4-0-nilai-dari-x-912",
            "question": "1. jika\u00a0 x1 dan x2\u00a0 akar akar 2xkuadrat-10x+4 = 0, nilai dari x1kuadrat+x2kuadrat-3x1x2=    \u00a0\u00a0 \u00a0 A. 20\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 B. 15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 C. 10\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 D.\u00a0 5\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 E.\u00a0 1",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x\u00b2-10x+4 = 0<br>x1+x2= 5 dan x1.x2=2<br>x1\u00b2+x2\u00b2-3x1x2=(x1+x2)\u00b2- 2x1x1 - 3x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=(x1+x2)\u00b2-\u00a05x1x2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25-10<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-m-1-x2-4x-2m-0-mempunyai-akar-akar-real-te-829",
            "question": "Persamaan (m - 1)\u00a0x\u00b2 + 4x + 2m = 0 mempunyai akar-akar real. Tentukan nilai m yg memenuhi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JAWAB.<br>akar akarnya<br>x= -2 m= 2<br>x= 0 m=0<br>x=1 m= -1<br>x=4 m=0<br><br>nilai m = 1 dan x = -1/2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "D&gt;0<br>x\u00b2+4x+2m&gt;0<br>b\u00b2-4ac<br>(4)\u00b2-4.1.2m&gt;0<br>16-8m&gt;0<br>-8&gt;-16<br>m&lt;2<br>jadi m nya : 1<br>mungkin begitu, semoga benar :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-barisan-aritmetika-pada-barisan-pertama-berlaku-u2-357",
            "question": "diketahui dua barisan aritmetika. pada barisan pertama berlaku U2+U4+U6+U8=32 dengan beda barisan 5. pada barisan kedua berlaku V2+V4+V6+V8=52 dengan beda barisan 4 nilai dari(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5)=.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U2 + U4 + U6 + U8\u00a0 = 32 (beda = 5)<br>V2 + V4 + V6 + V8 = 52 (beda = 4)<br><br>(a + 5) + (a + 15) + (a + 25) + (a + 35) = 32<br>4a + 80 = 32<br>4a = -48<br>a = -12<br><br>(a + 4) + (a + 12) + (a + 20) + (a + 28) = 52<br>4a + 64 = 52<br>4a = 12<br>a = 3<br><br><span>(U1+U3+U5)-(V1+V3+V5) = (-12 + (-2) + 8) - (3 + 11 + 19) = -39 </span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 + U3 + U5 = U2 + U4 + U6 + U8 - 4b -\u00a0<br><br>U2 + U4 + U6 + U8 = 4U1 + (1+3+5+7)b = 32<br>4U1 + 16.5 = 32<br>4U1 = 32-80<br>U1 = -48/4<br>U1 = -12<br><br><span>V2\u00a0+\u00a0V4\u00a0+\u00a0V6\u00a0+\u00a0V8\u00a0=\u00a052<br></span>4V1 + 16.b = 52<br>4V1 + 16.4 = 52<br>4V1 = 52-64<br>V1 = -12/4<br>V1 = -3<br><br>jadi jawabannya<br>(-12 -\u00a07 - 2) - (-3 + 1 + 5) = -21 - 3 = <strong>-18</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mohon-bantuannya-kak-jika-seutas-tali-dipotong-mnjadi-7-bagian-727",
            "question": "Mohon bantuannya kak..    jika seutas tali dipotong mnjadi 7 bagian .masing masing bagian membentuk bilangan geometri potongan terpendek adalah 6 cm terpanjang adalah 384 cm maka panjang tali sebelum dipotong adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=6cm<br>U7=ar^6<br><strong></strong> \u00a0 \u00a0=6r^6=384<br>\u00a0 \u00a0 =r^6=64<br>\u00a0 \u00a0 =r=2<br>S7=a(r^7-1)/r-1 = 6(2^7-1)/2-1= 6(127)/1=762",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-persamaan-kuadrat-x2-2kx-3k-2-0-a-tentukan-dis-604",
            "question": "Diketahui persamaan kuadrat x\u00b2 - 2kx + 3k -2 = 0    a. Tentukan diskriminannya\r\nb. Tentukan nilai k agar persamaan kuadrat tersebut memiliki\r\n\u00a0 1) dua akar real berbeda\r\n\u00a0 2) dua akar real sama\r\n\u00a0 3) dua akar tidak real",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2kx+3k-2=0\\\\ D=b^2-4ac=(-2k)^2-4(1)(3k-2)\\\\ D=4k^2-12k+8\\\\ D=4(k^2-3+2)\\\\ D=4(k-1)(k-2)\\\\\\\\ 1)\\ 2\\ akar\\ real\\ berbeda\\ (D&gt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&gt;0\\\\ (k-1)(k-2)&gt;0\\\\ k&lt;1\\ atau\\ k&gt;2\\\\\\\\ 2)\\ 2\\ akar\\ real\\ kembar\\ (D=0)\\\\ 4(k-1)(k-2)=0\\\\ (k-1)(k-2)=0\\\\ k=1\\ atau\\ k=2\\\\\\\\ 3)\\ 2\\ akar\\ imajiner\\ D(&lt;0)\\\\ 4(k-1)(k-2)&lt;0\\\\ (k-1)(k-2)&lt;0\\\\ 1&lt;k&lt;2 [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b^2-4.a.c=0<br>(-2k)^2-4.1.(3k-2)=0<br>4k^2-12k+8=0<br>maka, difaktorkan menjadi<br>(k-1)(4k-8)<br>maka bil. diskriminannya adalah...<br>1 atau 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmatika-dengan-suku-ke-9-51-dan-suku-ke-1-466",
            "question": "Diketahui barisan aritmatika dengan suku ke-9 = 51, dan suku ke-13= 79. suku ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "13-9 = 4<br>Jadi jarak antar kedua suku adalah 4<br>79-51= 28<br>Jadi selisih kedua suku adalah 28<br>4 = 28<br>1= 7<br>Jadi, beda antar suku adalah 7<br>Jadi, barisan aritmatikanya adalah<br>-5,2,9,16,23,30,37,44,51<br>Suku ke 6 adalah 30 ^^<br>semoga betul kak :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-dari-persamaan-3x-2-x-6-0-pake-cara-365",
            "question": "Tentukan akar-akar dari persamaan: 3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0\r\n\r\npake cara melengkapkan kuadrat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0<br></span>(3x - 3)(x + 2)<br>x = 3/3\u00a0=\u00a01 atau x= -2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilaim-yang-memenuhi-a-fx-mx2-m1-x-8-b-f-910",
            "question": "Tentukan nilai\"m\" yang memenuhi :    a. f(x) = mx2 - (m+1) x-8\r\nb. f(x) = mx2 + 12x + 9m\r\njika 1 memotong sumbu x\r\njika 1 menyinggung sumbu x\r\njika 1 tidak memotong/menyinggung sumbu x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. <br><span><br>b. </span><br><span><br><br>i&#039;m sorry if the fals answer..<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-konjungsi-dik-pxx3-x0-qx-8-9lt0-dit-tentu-592",
            "question": "Tentang konjungsi    dik : p(x)=x\u00b3-x=0 ; q(x)= 8-9&lt;0\r\ndit : tentukan nilai x agar p\u2227q bernilai benar dan bernilai salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di cari dulu persamaannnya mbak \"D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}